繼新巴職工會 巴士業職工會聯盟響應明日「全港大塞車」行動

港澳辦今日就香港局勢作出回應，表示堅決支持行政長官林鄭月娥依法施政、堅決支持警方嚴正執法。巴士業職工會聯盟對此不認同，又繼新巴職工會後，表示響應明日「全港大塞車」行動，聲援參與聯署的港鐵車長，並呼籲全港巴士從業員明天緊守崗位，以安全速度駕駛，照顧傷健、老弱、幼兒及孕婦。

聯盟譴責政府面對近月連串示威，仍拒絕撤回修例；以及警方在元朗西鐵站白衣人襲擊市民、元朗示威清場時在民居附近施放催淚彈等處理手法。

聯盟又指與鐵路車長同樣肩負著照顧乘客安全的責任，近日數以百計的港鈕前線車長已實名聯署，要求港鐵解釋21日晚元朗西鐵站的暴力事件。聯盟與鐵路車長同一陣線。

聯盟又重申多點訴求，包括譴責警方21日晚延誤到達元朗西鐵站執法；成立獨立調查委員會徹查西鐵站事件，港鐵必須公開澄清所有資料，以還前線車長及工作人員的清白；政府正式撤回《逃犯條例》修訂；行政長官林鄭月娥及相關問責司局長立即下台；全面實行直選行政長官及立法會。

來源：

自己up下先

支持

連巴士業界都出聲
有車朋友記得聽日安全駕駛
有咩事就打下死火燈死下火

推多次就算
等d重要po推咗先

令人鼓舞, 希望MTR車長都可以以安全速度駕駛

巴士司機好野

聽日照搭巴士 安全好緊要

MTR 電腦揸點安全速度

不過可以安全閂門
平時好多司機閂唔到門嗰陣會未播曬成段請勿靠近車門PA就閂門, 咁樣好危險
希望聽日佢地可以做到播曬先按閂門制
另外跟足MTR 守則做足手指確認程序先按開車制開車

咁樣鐵路先安全，又合情合理合法

推

Push

倒不如…

Pish